# Le Credo de Nicée-Constantinople

{{< hint info >}}
Tient sa grande autorité du fait qu’il est issu des deux premiers Conciles œcuméniques (325 et 381)
{{< /hint >}}

Je crois en un seul Dieu, le Père Tout-Puissant, Créateur du ciel et de la terre de l’univers visible et invisible.  
Je crois en un seul Seigneur, Jésus-Christ le Fils unique de Dieu, né du Père avant tous les siècles:  
Il est Dieu, né de Dieu, Lumière, né de la Lumière, vrai Dieu, né du vrai Dieu, engendré, non pas créé, de même nature que le Père, et par Lui tout a été fait.
Pour nous les hommes, et pour notre salut, Il descendit du ciel;  
par l’Esprit Saint, Il a pris chair de la Vierge Marie, et S’est fait homme.  
Crucifié pour nous sous Ponce Pilate, Il souffrit sa passion et fut mis au tombeau.  
Il ressuscita le troisième jour, conformément aux Écritures, et Il monta au ciel;  
Il est assis à la droite du Père.  
Il reviendra dans la gloire, pour juger les vivants et les morts;  
et son règne n’aura pas de fin.  
Je crois en l’Esprit Saint, qui est Seigneur et qui donne la vie;  
Il procède du Père et du Fils;  
avec le Père et le Fils, Il reçoit même adoration et même gloire;  
Il a parlé par les prophètes.  
Je crois en l’Église, une, sainte, catholique et apostolique.  
Je reconnais un seul baptême pour le pardon des péchés.  
J’attends la résurrection des morts, et la vie du monde à venir.

Amen.
